歷史上有咩人 事件同評價係會令你覺得神往？

嚟拋磚引玉 我先
項羽：羽之神勇，千古無二

達文西 唔係公認第一嫁咩

寫字識左右互博

究竟咩人來

唔知真係以為佢唔識字

魏略曰：亮在荊州，以建安初與潁川石廣元、徐元直、汝南孟公威等俱游學，三人務於精熟，而亮獨觀其大略。每晨夜從容，常抱膝長嘯，而謂三人曰：「卿三人仕進可至刺史郡守也。」三人問其所至，亮但笑而不言。後公威思鄉里，欲北歸，亮謂之曰：「中國饒士大夫，遨遊何必故鄉邪！」

臣松之以為魏略此言，謂諸葛亮為公威計者可也，若謂兼為己言，可謂未達其心矣。老氏稱知人者智，自知者明，凡在賢達之流，固必兼而有焉。以諸葛亮之鑒識，豈不能自審其分乎？夫其高吟俟時，情見乎言，志氣所存，既已定於其始矣。若使游步中華，騁其龍光，豈夫多士所能沈翳哉！委質魏氏，展其器能，誠非陳長文、司馬仲達所能頡頏，而況於餘哉！苟不患功業不就，道之不行，雖志恢宇宙而終不北向者，蓋以權御已移，漢祚將傾，方將翊贊宗傑，以興微繼絕克復為己任故也。豈其區區利在邊鄙而已乎！此相如所謂「鵾鵬已翔於遼廓，而羅者猶視於藪澤」者矣。公威名建，在魏亦貴達。

附記：我讀恩培多克勒（【Empedokles】[(西元前四九三ころ～前四三三ころ)]古代希臘哲學家、詩人、政治家、醫師）的傳記時，發覺人想要變成神的慾望是從遠古前就開始有的。我的手記在我所知範圍內，是不存有想變成神的意念的，不，應該這麼說，我認為我自己是一個凡人。我還記得二十年前我和你在那株菩提樹下，一起談論『埃特納火山的恩培多克勒』的情景。在那個時候，我仍是想變成神的其中一人